\documentclass[a4paper,12pt]{ltjsarticle}

% パッケージ
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath, amssymb}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{luatexja-fontspec}

% フォント設定
\setmainjfont{IPAexMincho}
\setmainfont{Times New Roman}
\setsansjfont{IPAexMincho}
\setsansfont{Times New Roman}

% レイアウト
\geometry{margin=25mm}
\setlist[itemize]{label=--, leftmargin=2em}
\setlist[enumerate]{leftmargin=2em}

%====================
% 強調用コマンド
%====================
\newcommand{\important}[1]{\textcolor{blue}{\textbf{#1}}}

\begin{document}

%====================
% タイトルブロック
%====================
\begin{center}
  {\huge 進捗報告（ver.35）}\\[1em]
  {\large \today}\\
  {\large 千葉工業大学大学院 学習工学研究室}\\
  {\large 内山 裕太}
\end{center}

\vspace{2em}

%====================
\section{進捗概要}
研究タイトル？\\
「定式化構造を部品として捉えた方程式文章題の問題解決過程支援」\\

部品の構成は？\\
\begin{itemize}
  \item 数量役割
  \begin{itemize}
    \item 初期量：$A$
    \item 変化量：$B$
    \item 最終量：$x$\\
  \end{itemize}
  \item 関係
  \begin{itemize}
    \item $x=A+B$\\
  \end{itemize}
\end{itemize}

上記のような定式化構造を「部品」として扱う？
\clearpage

$問題例①$\\
「太郎はりんごを3個持っている．花子から2個もらった場合，太郎はりんごを何個持っているか？」\\

\begin{itemize}
  \item 表層要素
  \begin{itemize}
    \item 太郎
    \item 花子
    \item りんご
    \item 3個
    \item 2個\\
  \end{itemize}
  \item 数量関係
  \begin{itemize}
    \item 初期量：$3個$
    \item 変化量：$+2個$
    \item 最終量：$?$\\
  \end{itemize}
  \item 定式化構造
  \begin{itemize}
    \item $?=3+2$\\
  \end{itemize}
\end{itemize}
\clearpage

$問題例②$\\
「A君は500円持っている．お小遣いとして300円もらった．A君の所持金はいくらになったか？」\\

\begin{itemize}
  \item 表層要素
  \begin{itemize}
    \item A君
    \item 500円
    \item 300円
    \item お小遣い\\
  \end{itemize}
  \item 数量関係
  \begin{itemize}
    \item 初期量：$500円$
    \item 変化量：$+300円$
    \item 最終量：$?$\\
  \end{itemize}
  \item 定式化構造
  \begin{itemize}
    \item $?=500+300$\\
  \end{itemize}
\end{itemize}
\clearpage

$問題例③$\\
「家から駅までの道のりは800mである．出発してから300m歩いた地点での残りは何mか？」\\

\begin{itemize}
  \item 表層要素
  \begin{itemize}
    \item 家
    \item 駅
    \item 800m
    \item 300m\\
  \end{itemize}
  \item 数量関係
  \begin{itemize}
    \item 初期量：$300m$
    \item 変化量：$?$
    \item 最終量：$800m$\\
  \end{itemize}
  \item 定式化構造
  \begin{itemize}
    \item $300+?=800$\\
  \end{itemize}
\end{itemize}

\important{変数の位置が異なる（移項とかがあるけど，文脈として考えた場合？）}
\clearpage
全部同じ問題として扱ってよいのでは？（加法だし）\\

\important{自分の研究としてはよくない\\}

\begin{itemize}
  \item 問題①，②
  \begin{itemize}
    \item $?=α+β$\\
  \end{itemize}
  \item 問題③
  \begin{itemize}
    \item $α+?=β$\\
  \end{itemize}
\end{itemize}

\important{式変形したら同じだが，定式化構造としては別物なのでは？\\}

重要な点\\
\begin{itemize}
  \item 「式が同じ」として片づけることもできる
  \item 数量役割と関係の配置が同じ
  \begin{itemize}
    \item \important{定式化した構造が類似している（問題として似ている）\\}
  \end{itemize}
\end{itemize}

学習者自身は何を根拠に「同じ」を判断する？\\

教師「これは前と同じタイプの問題だよ！」\\
学習者「なるほど（わかった気になっている）」\\

but...\\

\begin{itemize}
  \item どこが異なるのか？
  \item どこが同じなのか？\\
\end{itemize}

上記が明示されないと，わからないのでは？

\clearpage
どんなシステムが必要なのだろう？（わかってない）\\

必要そうな機能
\begin{itemize}
  \item 表層構造の違いを示す
  \begin{itemize}
    \item 問題文だけだと全く別の問題に見える
    \item 「解けるのか」ではなく，「構造的な違い」を比較する必要あり\\
  \end{itemize}
  \item 数量役割を明示的に操作
  \begin{itemize}
    \item 各数値に対して役割を割り当てる（初期量，変化量など）\\
  \end{itemize}
  \item 定式化構造を「部品」として可視化する
  \begin{itemize}
    \item 定式化構造自体に名前などを付け，「前にやったことあるかも...」から再利用を促したい（できるのか？）\\
  \end{itemize}
  \item 判定（正解かどうかではなく，理由の重視）
  \begin{itemize}
    \item 部品を選んだ理由は？
    \item 対応している要素は？\\
  \end{itemize}
\end{itemize}
\clearpage

%====================
% \section{前回からの進捗}
% \begin{enumerate}
%   \item 
% \end{enumerate}

%====================
\section{得られた結果・考察}
\begin{itemize}
  \item 部品の抽象化手法において重要な内容
  \begin{itemize}
    \item 表層構造が異なると全く別の問題に見えることがある
    \item 定式化構造が類似するなら理解できるのでは？
  \end{itemize}
\end{itemize}

%====================
\section{問題点・課題}
\begin{itemize}
  \item 具体的なシステム構成が見えていない
  \begin{itemize}
    \item 一旦，学習のフローを考える必要がある
    \item 立式の過程でどのような計画立てで行なっているのか分析（この辺研究している資料とかありそう？）
  \end{itemize}
\end{itemize}

%====================
\section{今後の予定}
\begin{enumerate}
  \item 具体的なシステム案の作成
  \item システムの機能要件の検討
\end{enumerate}
\clearpage

%====================
\section*{雑談}
\begin{itemize}
  \item 朝起きれるが，気分的な問題で目覚めが悪い（悪い夢を見ることが多め）\\
  \item ストレスを感じている自覚はないが，体はピークなのか？わからない
  \begin{itemize}
    \item 研究はモチベが上がっている
    \item 私生活も嫌なことはない\\\\
    となると，職場環境？あまり意識してないが，体力的に悲鳴？他の人に比べてがんばれている自覚はあまりないが...\\
  \end{itemize}
  \item 1月末に卒塾する生徒（1年半担当）から手紙をもらった（泣きましたが，内容が可愛かった）\\
  \item 自分は何を楽しみに生きているのか（ゲーム最近やってないし）
\end{itemize}

%====================
\section*{備考・メモ}
\begin{itemize}
  \item 2/17（火）＿研修？いないかもしれない（遅れてこれる可能性（微））
  \item 3/3（火）＿合格祝賀会（受験生の合否後にパーティー）\\
  \item to 前田先輩\\
  統計サイトの修正まだしてません（一応）\\
\end{itemize}

今後の研究メモ
\begin{itemize}
  \item MIPSをもう一度読んでみる
  \item 補助問題の定式化との関係性は？（いらないと思う）
  \item 全国数学教育学会（良さそう）
  \item 院ゼミのスレッド読め\\
  \item 数学の研究（証明問題の部品化（システム作っちゃえ）
  \item メンタリング活動の研究（文献調べろ）
\end{itemize}

\end{document}
